const quizData = [
  //1
  {
    question: "გამოიანგარიშეთ რისი ტოლია $\\frac{12^3\\cdot27^4}{4^2\\cdot9^7}$ გამოსახულების მნიშვნელობა.",
    options: ["$2$", "$3$", "$4$", "$7$", "$9$", "$12$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //2
  {
    question: "რა ნაშთი მიიღება $3x^2+8x-1$ მრავალწევრის $x+3$ მრავალწევრზე გაყოფისას?",
    options: ["$0$", "$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$x$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //3
  {
    question: "ცნობილია, რომ $x=11n+2$ ($n$ ნატურალური რიცხვია). ჩამოთვლილთაგან რა ნაშთს მივიღებთ, თუ $y$-ს $11$-ზე გავყობთ, სადაც $y=4x-3$?",
    options: ["$2$", "$12$", "$3$", "$5$", "$10$", "$7$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //4
  {
    question: "იპოვეთ მოსაზღვრე კუთხეების სხვაობა, თუ ერთი მათგანი მეორის $20\\%$-ია.",
    options: ["$10^{\\circ}$", "$150^{\\circ}$", "$20^{\\circ}$", "$120^{\\circ}$", "$90^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //5
  {
    question: "წრეწირის წერტილიდან მხებამდე მანძილი $5$-ის ტოლია, ხოლო იმავე წერტილიდან მხების პარალელურ დიამეტრამდე კი $7$-ის ტოლია. რას უდრის წრეწირის დიამეტრი?",
    options: ["$7$", "$5$", "$24$", "$10$", "$14$", "$18$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //6
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელ რიცხვზე იყოფა $2^3\\cdot8^3 - 9^2$ გამოსახულება?",
    options: ["$6$", "$9$", "$27$", "$57$", "$73$", "$91$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //7
  {
    question: "იპოვეთ $31-4x^2-y^2-9z^2+12x-8y+6z$ გამოსახულების უდიდესი მნიშვნელობა.",
    options: ["$4$", "$27$", "$57$", "$73$", "$12$", "შეუძლებელია განსაზღვრა"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //8
  {
    question: "იპოვეთ $2x - y$, თუ $x$ და $y$ მოცემული $\\begin{cases}5x+7y=13 \\\\ 3x-11y=15\\end{cases}$ განტოლებათა სისტემის ამონახსნებია.",
    options: ["$3$", "$7$", "$5$", "$8$", "$4$", "$11$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //9
  {
    question: "ცნობილია, რომ წრეწირში რკალი ${AC}=70^{\\circ}$ და რკალი ${AB}=100^{\\circ}$. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია ${BC}$ რკალის გრადუსული ზომა?",
    options: ["$60^{\\circ}$", "$90^{\\circ}$", "$160^{\\circ}$", "$200^{\\circ}$", "$330^{\\circ}$", "ჩამოთვლილთაგან არცერთის"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //10
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $2x - y$, თუ $x$ და $y$ მოცემული $\\begin{cases}x^2-3x+4y=12 \\\\ 7y-3x^2+9x=21\\end{cases}$ განტოლებათა სისტემის ამონახსნებია.",
    options: ["$0$", "$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$7$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //11
  {
    question: "საკოორდინატო სიბრტყეზე მოცემულია ორი $A(1;-2)$ და $B(4;7)$ წერტილი. დაწერეთ $A$ და $B$ წერტილებზე გამავალი წრფის პარალელური წრფის განტოლება, რომელიც გადის აბსცისათა ღერძის მიმართ $B$ წერტილის სიმეტრიულ წერტილზე.",
    options: ["$y=3x-19$", "$y=4x-9$", "$y=x-8$", "$y=2x+3$", "$y=3x+6$", "$y=2x+11$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //12
  {
    question: "$a$-ს რა მნიშვნელობისთვის არ ექნება $ax-a=5+2x$ განტოლებას ამონახსნი?",
    options: ["$-1$", "$0$", "$1$", "$2$", "$4$", "$5$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //13
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $2b^2+bc-c^2-4b+2c$ გამოსახულების მნიშვნელობა, თუ $b+c=2$.",
    options: ["$-2$", "$-1$", "$0$", "$2$", "$14$", "$19$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //14
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან $a$-ს რა მნიშვნელობისთვის იქნება $|x-17|=a$ განტოლების ფესვების ნამრავლი უარყოფითი?",
    options: ["$-3$", "$-4$", "$9$", "$12$", "$15$", "$19$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //15
  {
    question: "$y=-\\frac{1}{5}x+3$ წრფის მართობული წრფე, რომელიც $A(-5;-5)$ წერტილზე გადის, აბსცისათა ღერძს $B(x;y)$ წერტილში კვეთს. გამოთვალეთ $x+y$.",
    options: ["$-5$", "$-4$", "$-3$", "$2$", "$4$", "$6$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //16
  {
    question: "საწარმოში მომუშავე $20$ ქალის საშუალო ასაკი $30$ წელია, ხოლო $30$ მამაკაცის საშუალო ასაკი $40$ წელია. მამაკაცთა საშუალო ასაკის რამდენ პროცენტს შეადგენს საწარმოში მომუშავე თანამშრომელთა საშუალო ასაკი?",
    options: ["$100\\%$", "$90\\%$", "$80\\%$", "$75\\%$", "$60\\%$", "$50\\%$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //17
  {
    question: "ცნობილია, რომ $a+b+c=142$, $a:b=3:5$ და $b:c=7:3$. გამოთვალეთ $a-c$.",
    options: ["$5$", "$12$", "$21$", "$29$", "$31$", "$42$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //18
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $a$, თუ $ax^2-4x+3$ გამოსახულების უმცირესი მნიშვნელობაა $2$.",
    options: ["$-1$", "$-2$", "$0$", "$4$", "$5$", "$8$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //19
  {
    question: "ტოლფერდა $ABC$ სამკუთხედში, $BC$ ფერდზე როგორც დიამეტრზე შემოხაზული ნახევარწრეწირი $AC$ ფუძეს კვეთს $N$ წერტილში. იპოვეთ $AN:NC$.",
    options: ["$1:1$", "$1:2$", "$2:1$", "$1:3$", "$3:1$", "$3:2$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //20
  {
    question: "წრეწირის $AB$ და $CD$ არაგადამკვეთი ქორდების გაგრძელებები $30^{\\circ}$-იანი კუთხით იკვეთებიან. იპოვეთ $AC$ და $BD$ წრფეებს შორის კუთხე, თუ $AD$ დიამეტრია.",
    options: ["$10^{\\circ}$", "$15^{\\circ}$", "$25^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //21
  {
    question: "რისი ტოლია $m$-ის ყველა იმ მნიშვნელობათა ჯამი, რომელთათვისაც მოცემული $24x^{12}y^7c^4+18y^5x^{13}z^2+32y^{|2m-3|}c^{12}x^2$ მრავალწევრის ხარისხი $27$-ის ტოლია?",
    options: ["$0$", "$3$", "$5$", "$6$", "$8$", "$12$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //22
  {
    question: "იპოვეთ $(2+x)^2-1-8x=0$ განტოლების ფესვების ჯამი.",
    options: ["$-2$", "$-6$", "$0$", "$3$", "$4$", "$9$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //23
  {
    question: "რისი ტოლია $g(x)=|f(x)+4|$ ფუნქციის უმცირესი და $f(x)=1-x^2+4x$ ფუნქციის უდიდესი მნიშვნელობების ჯამი?",
    options: ["$3$", "$4$", "$5$", "$9$", "$14$", "$15$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //24
  {
    question: "რა უდიდესი რაოდენობის განსხვავებული სამკუთხედის შედგენაა შესაძლებელი, თუ შეგვიძლია გვერდებად მხოლოდ $3\\text{სმ}$, $4\\text{სმ}$, $7\\text{სმ}$ და $10\\text{სმ}$ სიგრძის მონაკვეთების გამოყენება?",
    options: ["$2$", "$5$", "$9$", "$14$", "$15$", "$18$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //25
  {
    question: "მახვილკუთხა $ABC$ სამკუთხედში $\\angle A=30^{\\circ}$, $BM$ და $CN$ სიმაღლეებია, $F$ და $E$ წერტილები შესაბამისად $AC$ და $AB$ გვერდების შუა წერტილებია. იპოვეთ კუთხე $ME$ და $NF$ წრფეებს შორის.",
    options: ["$20^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$40^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "$90^{\\circ}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  }
];
